\section{Modulo DiccArreglo(nat, significado)}

\begin{Interfaz}
  \textbf{parámetros formales}\hangindent=2\parindent\\
  \parbox{1.7cm}{\textbf{géneros}} nat, significado\\
  
  \textbf{se explica con}: \tadNombre{dicc($clave, significado$)}, \tadNombre{Iterador Unidireccional($\alpha$)}.\\
  \indent\textbf{géneros}: \TipoVariable{DiccArreglo(nat, significado)}, \TipoVariable{itDicc(nat)}.

  \titlex{Operaciones básicas del diccionario arreglo}
  
  \InterfazFuncion{Vacio}{}{DiccArreglo(nat, significado)}%
  {$res \igobs$ vacio()}%
  [$\Theta(1)$]
  [genera un nuevo diccionario arreglo.]
  
  \InterfazFuncion{Definir}{\Inout{DA}{DiccArreglo(nat, significado)}, \In{s}{significado}}{}%
  [$DA_0 \igobs DA$]
  {$DA \igobs$ definir($\#claves(DA_0) + e$, s, $DA_0$)}%
  [$\Theta(n)$]
  [Define una nueva clave con su significado. Donde e es la cantidad de elementos eliminados del diccionario 	historicamente\\
   n es la cantidad de elementos en el diccionario en el estado anterior a Definir.] 

  \InterfazFuncion{Def?}{\In{a}{nat}, \In{DA}{DiccArreglo(nat, significado)}}{bool}%
  {$res \igobs$ def?(a, DA)}%
  [$\Theta(1)$]
  [Devuelve $True$ si el la clave está definida.]

  \InterfazFuncion{Obtener}{\In{a}{nat}, \In{DA}{DiccArreglo(nat, significado)}}{significado}%
  [Def?(a, DA)]  
  {$res \igobs$ obtener(a, DA)}%
  [$\Theta(1)$]
  [Devuelve el significado de la clave a.]
  
  \InterfazFuncion{Borrar}{\In{a}{nat}, \Inout{DA}{DiccArreglo(nat, significado)}}{}%
  [Def?(a, DA) $\land$ $DA_0 \igobs DA$]  
  {$DA \igobs$ borrar(a, $DA_0$)}%
  [$\Theta(1)$]
  [Borra el significado y su clave a.]
  
  \InterfazFuncion{Claves}{\Inout{DA}{DiccArreglo(nat, significado)}}{itDicc(nat)}%  
  {$res \igobs$ CrearItUni(toSecu(claves($DA$)))}%
  [$\Theta(1)$]
  [Devuelve el conjunto de claves del diccionario.]
  
\pagebreak  
  
  \titlex{Operaciones básicas del iterador}
  
  \InterfazFuncion{CrearIt}{\In{DA}{DiccArreglo(nat, significado)}}{itDicc(nat)}%  
  {$res$ $\leftarrow$ CrearItUni(toSecu(claves($DA$)))}%
  [$\Theta(1)$]
  [Crea un iterador unidireccional del conjunto de claves \\
  de forma tal que siguiente devuelva la siguiente clave del diccionario.]
    
  \InterfazFuncion{Avanzar}{\Inout{it}{itDicc(nat)}}{}%  
  [$it = it_0$ $\land$ hayMas?(it)]
  {$it \igobs$ avanzar($it_0$)}%
  [$\Theta(1)$]
  [Avanza a la posición siguiente del iterador.]  
  
  \InterfazFuncion{Actual}{\In{it}{itDicc(nat)}}{nat}%  
  [hayMas?(it)]
  {$res \igobs$ actual($it$)}%
  [$\Theta(1)$]
  [devuelve el elemento siguiente a la posición del iterador.] 
  [res es modificable si y solo si it es modificable.]  
  
  \InterfazFuncion{HayMas?}{\In{it}{itDicc(nat)}}{bool}%  
  {$res \igobs$ hayMas?($it$)}%
  [$\Theta(1)$]
  [devuelve $true$ si y solo si en el iterador quedan elementos para avanzar.]   
    
\end{Interfaz}

\subsection{Representacion}

\subsubsection{Representación del diccionario arreglo}

El objetivo de este modulo es implementar un arreglo de elementos que son una tupla con un significado y un booleano.
La idea es que si el booleano vale True significa que el elemento está borrado. 

 \begin{Estructura}{DiccArreglo(nat, significado)}[vec : vector(valor)]
  \begin{Tupla}[valor]
   \tupItem{sig}{significado}
   \tupItem{esta?}{bool}
  \end{Tupla}
 \end{Estructura}

  \Rep[vec][v]{true}\mbox{}\

  \AbsFc[vector(valor)]{dicc(nat, significado)}[vec]{\IF long($vec$) $=$ $0$ THEN vacio ELSE 
  \textbf{if} prim($vec$).esta? = $true$ \textbf{then}\\ definir(long($vec$) $-$ 1, prim(($vec$).significado, Abs(fin($vec$))) \\\textbf{else} \\
   Abs(fin($vec$)) \\\textbf{fi} FI} 

\pagebreak

\subsubsection{Representación del iterador}
Este iterador recorre las claves que son los naturales en el rango del vector. Para esto mantiene una variable\\
actualizada con la posición siguiente. Este iterador se indefine cada vez que el vector se redefine. En ese caso deberá crearse un nuevo iterador.

 \begin{Estructura}{itDicc(nat)}[itTupla]
  \begin{Tupla}[itTupla]
   \tupItem{posicion}{nat}
   \tupItem{pVec}{puntero(vector(valor))}   
  \end{Tupla}
 \end{Estructura}
 
 Fijarse que en el rep no puedo indexar porque pVec en el mundo de TAD´s es una secuencia!.
 \Rep[itTupla][it]{$\neg$($it$.pVec  $=$  NULL) $\yluego$ \\ 
 ($it$.posicion $<$ long(*($i$.pVec)) \&\& 0 $\leq$ $it$.posicion) $\yluego$ \\ 
 buscar((*($it$.pVec)), $it$.posicion).esta? = true) 
 }\mbox{} \\

  \Abs[itTupla]{itUni(nat)}[it]{iu}{siguientes($iu$) $=$ convertir(long(*($it$.pVec))) $\land$ \\ 
   siguiente($iu$) $=$ $it$.posición}\\

 ~  

 \tadOperacion{convertir}{nat/n}{s : secu(nat)}{}
  \tadAxioma{convertir($n$)}{if $n = 0$ then \\ 
  $< >$ else \\
  convertir(n - 1)) o (n - 1) \\
  fi} 
  
 ~    
  
 \tadOperacion{buscar}{vector(valor)/$v$, nat/$n$}{va : valor}{n $\leq$ tam($v$)}
  \tadAxioma{buscar($v$,$n$)}{if $n = 0$ then \\ 
  prim(v) else \\
  buscar(fin(v), n-1) \\
  fi}

\pagebreak

\subsection{Algoritmos}

  \subsubsection{Algoritmos del diccionario arreglo}

  \TipoFuncion{iVacio}{}{vector(valor)} \\
  \indent\indent res $\leftarrow$ Vacía();\\
  
  \TipoFuncion{iDefinir}{\Inout{vec}{vector(valor)}, \In{s}{significado}}{} \\
  \indent\indent\indent\indent res  $\leftarrow$ AgregarAtras(vec, s);\\
  
  \TipoFuncion{iDef?}{\In{a}{nat}, \Inout{vec}{vector(valor)}}{bool} \\
  \indent\indent res $\leftarrow$ false; \\ 
  \indent\indent if a $<$ Longitud(vec) \&\& a $>$ 0 \{ \\
  \indent\indent\indent\indent if vec[a].esta? true \{ \\ 
  \indent\indent\indent\indent\indent\indent res $\leftarrow$ true; \\
  \indent\indent\indent\indent \} \\ 
  \indent\indent\} \\

  \TipoFuncion{iObtener}{\In{a}{nat}, \Inout{vec}{vector(valor)}}{valor} \\
  \indent\indent res $\leftarrow$ vec[a].significado; \\

  \TipoFuncion{iBorrar}{\In{a}{nat}, \Inout{vec}{vector(valor)}}{} \\
  \indent\indent vec[a].esta? $\leftarrow$ false; \\ 
  
  \TipoFuncion{iClaves}{\Inout{vec}{vector(valor)}}{itDicc(nat)} \\
  \indent\indent res $\leftarrow$ iCrearIt(vec);
 
  \subsubsection{Algoritmos del iterador}
  
  \TipoFuncion{iCrearIt}{\In{vec}{vector(valor)}}{itTupla} \\
  \indent\indent res.posicion $\leftarrow$ 0; \\
  \indent\indent res.pVec $\leftarrow$ \&vec;\\
  
  \TipoFuncion{iAvanzar}{\Inout{it}{itTupla}}{} \\
  \indent\indent while iHaySiguiente(it) \&\& iObtener(i,*(it.pVec)).esta? != true \{ \\
  \indent\indent\indent\indent it.posicion++; \\
  \indent\indent \} \\
 
  \TipoFuncion{iActual}{\In{it}{itTupla}}{nat} \\
  \indent\indent res $\leftarrow$ it.posicion; \\

  \TipoFuncion{iHayMas?}{\In{it}{itTupla}}{bool} \\
  \indent\indent if it.posicion $<$ Longitud(*(it.pVec)) \{ \\
  \indent\indent\indent\indent res $\leftarrow$ true; \\
  \indent\indent \} else \{ \\
  \indent\indent\indent\indent res $\leftarrow$ false; \\
  \indent\indent \}