% Diseño del tipo T
\newpage

% Diseño del Tipo
\disDisenio{DiccionarioString($\sigma$)}
% La especificación
\disEspecificacion
\hspace*{\disSubSecMargen}Se usa el {\sc Tad Diccionario($\kappa$, $\sigma$)} especificado en el apunte de Tads b\'asicos.

\disAspectosDeLaInterfaz

\disInterfaz

\disParametrosFormales{$\kappa,\sigma$}

\disParametrosFormalesDeclaraFunc{\puntito = \puntito}{\paramIn{a_1}{\kappa}, \paramIn{a_2}{\kappa}}{res : bool}{true}{res \igobs (a_1 = a_2)}{\ThetaDe{equals(a_1, a_2)}}{funci\'on de igualdad de $\kappa$'s}
\disParametrosFormalesDeclaraFunc{COPIAR}{\paramIn{k}{\kappa}}{res : \kappa}{true}{res \igobs k}{\ThetaDe{copy(k)}}{funci\'on de copia de $\kappa$'s}
\disParametrosFormalesDeclaraFunc{COPIAR}{\paramIn{s}{\sigma}}{res : \sigma}{true}{res \igobs s}{\ThetaDe{copy(s)}}{funci\'on de copia de $\sigma$'s}

\disSeExplicaCon{Diccionario($\kappa,\sigma$), Iterador Bidireccional(Tupla($\kappa,\sigma$))}

\disGenero{diccString($\kappa$,$\sigma$)}

\disOperaciones{b\'asicas de diccionario}

\disDeclaraFuncion{Definido?}{\paramIn{d}{diccString(\kappa,\sigma)}, \paramIn{k}{\kappa}}{res : bool}{true}{res \igobs def?(d, k)}{\Ode{|k|}\ |k|\ es\ la\ longitud\ de\ la\ clave.}{Devuelve true si y s\'olo si $k$ est\'a definido en el diccionario.}

\disDeclaraFuncion{Obtener}{\paramIn{d}{diccString(\kappa,\sigma)}, \paramIn{k}{\kappa}}{res : \sigma}{def?(d, k)}{alias(res \ $\igobs$ obtener(d, k))}{\Ode{|k|}\ |k|\ es\ la\ longitud\ de\ la\ clave.}{Devuelve el significado de la clave $k$ en $d$.}
\disComentAliasing{ res no es modificable.}


\disDeclaraFuncion{Vacio}{}{res : diccString(\kappa,\sigma)}{true}{res $\igobs$ vacio()}{\Ode{1}}{Genera un diccionario vac\'io.}

\disDeclaraProc{Definir}{\paramInOut{d}{diccString(\kappa,\sigma)}, \paramIn{k}{\kappa}, \paramIn{s}{\sigma}}{d \igobs d_0}{d \igobs definir(k, s, d_0)}{\Ode{|k|}\ |k|\ es\ la\ longitud\ de\ la\ clave.}{Define la clave $k$ con el significado $s$ en el diccionario.}

\disDeclaraFuncion{Borrar}{\paramInOut{d}{diccString(\kappa,\sigma)}, \paramIn{k}{\kappa}}{res : bool}{d=$d_{0}$ \land def?(k,d)}{d \igobs borrar(k,$d_{0}$)}{\Ode{|k|}\ |k|\ es\ la\ longitud\ de\ la\ clave.}{Elimina la clave k del diccionario.}



\disOperaciones{b\'asicas del iterador}

\disDeclaraFuncion{CrearIt}{\paramIn{d}{diccString(\kappa,\sigma)}}{res : itdiccString(\kappa,\sigma)}{true}{alias(esPermutacion(SecuSuby(res),d)) \ \land vacia?(Anteriores(res))}{\Ode{n}\ n\ es\ la\ cantidad\ de\ claves.}{Crea un iterador del diccionario de forma tal que se puedan recorrer sus elementos aplicando iterativamente SIGUIENTE(no ponemos la operacion SIGUIENTE en la interfaz pues no la usamos).}

\disDeclaraFuncion{HaySiguiente}{\paramIn{it}{itdiccString(\kappa,\sigma)}}{res : bool}{true}{res $\igobs$ HaySiguiente?(it)}{\Ode{1}}{Devuelve true si y solo si en el iterador quedan elementos para avanzar.}

\disDeclaraFuncion{SiguienteSignificado}{\paramIn{it}{itdiccString(\kappa,\sigma)}}{res : \sigma}{HaySiguiente?(it)}{alias(res $\igobs$ Siguiente(it).significado)}{\Ode{1}}{Devuelve el significado del elemento siguiente del iterador.}
\disComentAliasing{ res no es modificable.}


\disDeclaraProc{Avanzar}{\paramInOut{it}{itdiccString(\kappa,\sigma)}}{it \ $\igobs$ it_{0} \ $\land$ HaySiguiente?(it)}{it \ $\igobs$ Avanzar(it_{0})}{\Ode{1}}{Avanza a la posicion siguiente del iterador.}




\disPautasDeImplementacion

\disEstructuraDeRepresentacion

\disSeRepresentaCon{diccString(\kappa,\sigma)}{puntero(nodo)}
\disDondeEs{nodo}{\disTuplaEstr{Puntero($\sigma$)/significado, arreglo[256] $de \ puntero (nodo)$/caracteres, Puntero(nodo)/padre}}

\disJustificacionDeLaEstructuraElegida

%\disEstructurasAlternativas

\disInvarianteDeRepresentacion
\hspace*{\disSubSubSecMargen}\textbf{\textsf{Informal}}

\hspace*{\disSubSubSecMargen}
\begin{itemize}
% HACK: SGA 20/06/2011. Para identar correctmente los items.
\setlength{\itemindent}{3em}
  \item Todas las posiciones del arreglo de caracteres están definidas.
  \item No hay claves de 0 caracteres. El significado de la raíz es NULL.
  \item No hay ciclos en la estructura. Es decir, existe una cota superior sobre la cantidad de niveles posibles del árbol.
  \item Dado un nodo cualquiera del trie, existe un único camino desde la raíz hasta el nodo.
\end{itemize}

\hspace*{\disSubSubSecMargen}\textbf{\textsf{Formal}}

\disRep{estr}{e}{$true$ $\Longleftrightarrow$ 
\\\hspace*{3.75em}(1)(\forall i:nat)(i<256 $\implies$ definido?(e $\rightarrow$ caracteres,i)) \yluego
\\\hspace*{3.75em}(2)(e \rightarrow significado = NULL) \yluego
\\\hspace*{3.75em}(2)($\exists$ n:nat)(finaliza(e,n)) \yluego
\\\hspace*{3.75em}(3)($\forall$ p,q: puntero(nodo))(p $\in$ punteros(e) \land q \in (punteros(e) - \lbrace p\rbrace ) $\implies$ p\not=q) \yluego
\\\hspace*{3.75em}}


\disFuncionDeAbstraccion
\vspace*{-1em}
%\hspace*{\disSubSubSecMargen}{Texto}
\disAbs{roseTree(estrDato)}{r}{dicc\_trie($\sigma$)}{d}{($\forall$ $k$ : secu($letra$))(def?(k, d) $\igobs$ esta?(k, r)) $\land$ (def?(c, d) $\implies$ (obtener(k, d) $\igobs$ buscar(k, r)))}


\disFuncionDeAbsFuncionesAux


\newpage
\disAlgoritmos
%\hspace*{\disSubSubSecMargen}{Texto}
% HACK: SGA 28/05/2011. Para quitar el titulo Algorithm del caption \floatname{algorithm}{}
\floatname{algorithm}{}
% WARNING: SGA 27/05/2011. La opción [H] indica a LaTex que el algoritmo lo queremos AQUI!
% Ver 4.4.1 Placement of Algorithms de algorithms.pdf.
\begin{algorithm}[H]
\begin{algorithmic}[1]
\Function {\textsc{iVacio}}{ }{$\disFlecha$ res : estr} \Comment{$\Ode{1}$}
	\State var arreglo(puntero(nodo)) letras $\gets$ crearArreglo[256]
	\State \textbf{for} i $\gets$ 0 \textbf{to} 255 \textbf{do} \Comment{$\Ode{1}$}
  	\State letras[i] $\gets$ NULL \Comment{\Ode{1}}
  	\State \textbf{end for}
  	\State var nodo nuevo $\gets$ $<$NULL,letras,NULL$>$ \Comment{$\Ode{1}$}
  	\State res $\gets$ \&nuevo \Comment{$\Ode{1}$}
\EndFunction
\end{algorithmic}
\end{algorithm}

\begin{algorithm}[H]
\begin{algorithmic}[1]
\Function {\textsc{iDefinir}}{\paramInOut{d}{estr}, \paramIn{k}{string}, \paramIn{s}{\sigma}}
    \State nat $i$ $\gets$ 0 \Comment{$\Ode{1}$}
    \State puntero(nodo) actual $\gets$ d \Comment{$\Ode{1}$}
    \While {($i$ $<$ $|k|$)} \Comment{$\Ode{|k|}$}
        \If {actual $\disFlecha$ caracteres[ord(k[i])] = NULL} \Comment{$\Ode{1}$}
        	\State puntero(nodo) anterior $\gets$ actual
            \State actual $\disFlecha$ caracteres[ord(k[i])] $\gets$ $i$Vacio() \Comment{$\Ode{1}$}
            \State actual $\disFlecha$ padre $\gets$ anterior
        \Else
        \State actual $\gets$ (actual $\disFlecha$ caracteres[ord(k[i])]) \Comment{$\Ode{1}$}        
        \EndIf
        \State $i$ $\gets$ $i + 1$ \Comment{$\Ode{1}$}
    \EndWhile
        \State actual $\disFlecha$ significado $\gets$ $\&$copiar(s) \Comment{$\Ode{1}$}
\EndFunction
\end{algorithmic}
\end{algorithm}

\begin{algorithm}[H]
\begin{algorithmic}[1]
\Function {\textsc{iObtener}}{\paramIn{d}{estr}, \paramIn{k}{string}}{$\disFlecha$ res : $\sigma$}
  \State nat $i$ $\gets$ 0 \Comment{$\Ode{1}$}
  \State puntero actual $\gets$ d \Comment{$\Ode{1}$}
  \While {$i$ $<$ $|k|$} \Comment{$\Ode{|k|}$}
      \State actual $\gets$ (actual $\disFlecha$ caracteres[ord(k[i])]) \Comment{$\Ode{1}$}
      \State $i$ $\gets$ $i+1$
  \EndWhile
  \State res $\gets$ *(actual $\disFlecha$ significado)
\EndFunction
\end{algorithmic}
\end{algorithm}

\begin{algorithm}[H]
\begin{algorithmic}[1]
\Function {\textsc{iBorrar}}{\paramInOut{d}{estr}, \paramIn{k}{string}}{}
	\State puntero(nodo) actual $\gets$ d
	\State \textbf{for} i $\gets$ 0 to $|k|$ \Comment{$\Ode{1}$}
  	\State actual $\gets$ (actual\disFlecha caracteres[ord(k[i])]) \Comment{\Ode{1}}
  	\State \textbf{end for}
  	\State (actual\disFlecha significado) $\gets$ NULL
  	var puntero(nodo) camino $\gets$ NULL
  	\While {(actual\disFlecha significado = NULL) \textbf{or} todosNULL(actual\disFlecha caracteres)} \Comment{$\Ode{|k|}$}
    	\State camino $\gets$ actual \Comment{$\Ode{1}$}
    	\State actual $\gets$ (actual \disFlecha padre)
    	\State delete camino
  	\EndWhile
\EndFunction
\end{algorithmic}
\end{algorithm}


\begin{algorithm}[H]
\begin{algorithmic}[1]
\Function {\textsc{iDefinido?}}{\paramIn{d}{estr}, \paramIn{k}{string}}{$\disFlecha$ res : bool}
  \State nat $i$ $\gets$ 0 \Comment{$\Ode{1}$}
  \State puntero actual $\gets$ d \Comment{$\Ode{1}$}
  \State bool def $\gets$ \textsf{true} \Comment{$\Ode{1}$}
  \While {($i$ $<$ $|k|$ \textbf{and} def)} \Comment{$\Ode{|k|}$}
    \If {actual $\disFlecha$ caracteres[ord(k[i])] = NULL} \Comment{$\Ode{1}$}
      \State def $\gets$ \textsf{false} \Comment{$\Ode{1}$}
      \Else
        \State actual $\gets$ actual $\disFlecha$ caracteres[ord(k[i])] \Comment{$\Ode{1}$}
        \State $i$ $\gets$ $i+1$ \Comment{$\Ode{1}$}
      \EndIf
  \EndWhile
  \State res $\gets$ def $\land$ $¬$(actual $\disFlecha$ significado(NULL)) \Comment{$\Ode{1}$}

\EndFunction
\end{algorithmic}
\end{algorithm}

\newpage
\disServiciosUsados
\vspace*{-1em}
 
\disRequerimientosSobreElTipo{}
\disItemRequerimientosSobreElTipo{La funci\'on \textbf{$|$x$|$} debe tener complejidad $\Ode{1}$ en el caso peor.}
\disItemRequerimientosSobreElTipo{La funci\'on \textbf{$|$x$|$} debe tener complejidad $\Ode{1}$ en el caso peor.}
\disItemRequerimientosSobreElTipo{Las operaciones deben realizarse por referencia.}
\disItemRequerimientosSobreElTipo{Debe proveer una operaci\'on \textbf{Copia} que devuelve una nueva instancia de la secuencia pero que es\\ \hspace*{5.75em}independiente de la actual, con complejidad $\Ode{n}$ en el caso peor.}
\disItemRequerimientosSobreElTipo{Debe proveer un \textbf{iterador} para avanzar que comienza en el primero elemento de la secuencia.}
\disItemRequerimientosSobreElTipo{Debe proveer un \textbf{iterador} para retroceder que comienza en el último elemento de la secuencia.}
\disItemRequerimientosSobreElTipo{Las operaciones \textbf{CrearIt, Siguiente, Anterior, TieneSiguiente, TieneAnterior} deben tener complejidad \\
\hspace*{5.75em}$\Ode{1}$ en el caso peor.}
\vspace*{1em}
\hspace*{2em}Donde $n$ es la longitud de la palabra.

