% Diseño del tipo T
\newpage

% Diseño del Tipo
\disDisenio{DiccionarioTrie($\sigma$)}
% La especificación
\disEspecificacion
\hspace*{\disSubSecMargen}Se usa el {\sc Tad Diccionario($\kappa$, $\sigma$)} especificado en el apunte de Tads b\'asicos.

\disAspectosDeLaInterfaz

\disInterfaz

\disParametrosFormales{}

\disParametrosFormalesDeclaraFunc{\puntito = \puntito}{\paramIn{a_1}{\alpha}, \paramIn{a_2}{\alpha}}{res : bool}{true}{res \igobs (a_1 = a_2)}{\ThetaDe{equals(a_1, a_2)}}{funci\'on de igualdad de $\alpha$'s}
\disParametrosFormalesDeclaraFunc{COPIAR}{\paramIn{k}{\kappa}}{res : \kappa}{true}{res \igobs k}{\ThetaDe{copy(k)}}{funci\'on de copia de $\kappa$'s}
\disParametrosFormalesDeclaraFunc{COPIAR}{\paramIn{s}{\sigma}}{res : \sigma}{true}{res \igobs s}{\ThetaDe{copy(s)}}{funci\'on de copia de $\sigma$'s}

\disSeExplicaCon{Diccionario($k,\sigma$), Iterador Bidireccional(Tupla($k,\sigma$))}

\disGenero{dicc\_trie($\kappa,\sigma$)}

\disOperaciones{b\'asicas de diccionario}

\disDeclaraFuncion{Definido?}{\paramIn{d}{dicc\_trie(\kappa,\sigma)}, \paramIn{k}{string}}{res : bool}{true}{res \igobs def?(d, k)}{\Ode{|k|}}{Devuelve true si y s\'olo si $k$ est\'a definido en el diccionario.}

\disDeclaraFuncion{Obtener}{\paramIn{d}{dicc\_trie(\kappa,\sigma)}, \paramIn{k}{string}}{res : \sigma}{def?(d, k)}{esAlias(res, obtener(d, k))}{\Ode{|k|}}{Devuelve el puntero al significado de la clave $k$ en $d$.}
\disComentAliasing{ res no es modificable.}


\disDeclaraFuncion{Vacio}{}{res : dicc\_trie(\kappa,\sigma)}{true}{res $\igobs$ vacio}{\Ode{1}}{Genera un diccionario vac\'io.}

\disDeclaraProc{Definir}{\paramInOut{d}{dicc\_trie(\kappa,\sigma)}, \paramIn{k}{string}, \paramIn{s}{\sigma}}{d \igobs d_0}{d \igobs definir(k, s, d_0)}{\Ode{|k|}}{Define la clave $k$ con el significado $s$ en el diccionario.}






\disPautasDeImplementacion

\disEstructuraDeRepresentacion

\disSeRepresentaCon{dicc\_trie(\kappa,\sigma)}{puntero(nodo)}
\disDondeEs{nodo}{\disTuplaEstr{Puntero($\sigma$)/significado, arreglo[256] $de \ puntero (nodo)$/caracteres }}

\disJustificacionDeLaEstructuraElegida

%\disEstructurasAlternativas

\disInvarianteDeRepresentacion
\hspace*{\disSubSubSecMargen}\textbf{\textsf{Informal}}

\hspace*{\disSubSubSecMargen}
\begin{itemize}
% HACK: SGA 20/06/2011. Para identar correctmente los items.
\setlength{\itemindent}{3em}
  \item Todas las posiciones del arreglo de caracteres están definidas.
  \item No hay claves de 0 caracteres. El significado de la raíz es NULL.
  \item No hay ciclos en la estructura. Es decir, existe una cota superior sobre la cantidad de niveles posibles del árbol.
  \item Dado un nodo cualquiera del trie, existe un único camino desde la raíz hasta el nodo.
\end{itemize}

\hspace*{\disSubSubSecMargen}\textbf{\textsf{Formal}}

\disRep{estr}{e}{$true$ $\Longleftrightarrow$ 
\\\hspace*{3.75em}(1)(\forall i:nat)(i<256 $\implies$ definido?(e $\rightarrow$ caracteres,i)) \yluego
\\\hspace*{3.75em}(2)(e \rightarrow significado = NULL) \yluego
\\\hspace*{3.75em}(2)($\exists$ n:nat)(finaliza(e,n)) \yluego
\\\hspace*{3.75em}(3)($\forall$ p,q: puntero(nodo))(p $\in$ punteros(e) \land q \in (punteros(e) - \lbrace p\rbrace ) $\implies$ p\not=q) \yluego
\\\hspace*{3.75em}}


\disFuncionDeAbstraccion
\vspace*{-1em}
%\hspace*{\disSubSubSecMargen}{Texto}
\disAbs{roseTree(estrDato)}{r}{dicc\_trie($\sigma$)}{d}{($\forall$ $k$ : secu($letra$))(def?(k, d) $\igobs$ esta?(k, r)) $\land$ (def?(c, d) $\implies$ (obtener(k, d) $\igobs$ buscar(k, r)))}


\disFuncionDeAbsFuncionesAux


\newpage
\disAlgoritmos
%\hspace*{\disSubSubSecMargen}{Texto}
% HACK: SGA 28/05/2011. Para quitar el titulo Algorithm del caption \floatname{algorithm}{}
\floatname{algorithm}{}
% WARNING: SGA 27/05/2011. La opción [H] indica a LaTex que el algoritmo lo queremos AQUI!
% Ver 4.4.1 Placement of Algorithms de algorithms.pdf.
\begin{algorithm}\phantom{[H]}
\begin{algorithmic}[1]
\Function {\textsc{iVacio}}{ }{$\disFlecha$ res : estr}
  \State res $\gets$ $<Significado: NULL, Caracteres: crearArreglo()>$ \Comment{$\Ode{1}$}
  \State for i $\gets$ 0 to 256 do \Comment{$\Ode{1}$}
  \State res.caracteres[i] $\gets$ NULL \Comment{\Ode{1}}
\EndFunction
\end{algorithmic}
\end{algorithm}

\begin{algorithm}\phantom{[H]}
\begin{algorithmic}[1]
\Function {\textsc{iDefinir}}{\paramInOut{d}{estr}, \paramIn{k}{string}, \paramIn{s}{\sigma}}
  \State nat $i$ $\gets$ 0 \Comment{$\Ode{1}$}
  \State puntero actual $\gets$ d \Comment{$\Ode{1}$}
  \While {($i$ $<$ $|k|$)} \Comment{$\Ode{|k|}$}
    \If {actual $\disFlecha$ caracteres[ord(k[i])] = NULL} \Comment{$\Ode{1}$}
      \State actual $\disFlecha$ caracteres[ord(k[i]) $\gets$ $i$Vacio() \Comment{$\Ode{1}$}
      \EndIf
      \State actual $\gets$ (actual $\disFlecha$ caracteres[ord(k[i])]) \Comment{$\Ode{1}$}
      \State $i$ $\gets$ $i + 1$ \Comment{$\Ode{1}$}
  \EndWhile
    \State actual $\disFlecha$ significado $\gets$ $\&$copiar(s) \Comment{$\Ode{1}$}
\EndFunction
\end{algorithmic}
\end{algorithm}

\begin{algorithm}\phantom{[H]}
\begin{algorithmic}[1]
\Function {\textsc{iObtener}}{\paramIn{d}{estr}, \paramIn{k}{string}}{$\disFlecha$ res : $\sigma$}
  \State nat $i$ $\gets$ 0 \Comment{$\Ode{1}$}
  \State puntero actual $\gets$ d \Comment{$\Ode{1}$}
  \While {$i$ $<$ $|k|$} \Comment{$\Ode{|k|}$}
      \State actual $\gets$ (actual $\disFlecha$ caracteres[ord(k[i])]) \Comment{$\Ode{1}$}
      \State $i$ $\gets$ $i+1$
  \EndWhile
  \State res $\gets$ *(actual $\disFlecha$ significado)
\EndFunction
\end{algorithmic}
\end{algorithm}


\begin{algorithm}\phantom{[H]}
\begin{algorithmic}[1]
\Function {\textsc{iDefinido?}}{\paramIn{d}{estr}, \paramIn{k}{string}}{$\disFlecha$ res : bool}
  \State nat $i$ $\gets$ 0 \Comment{$\Ode{1}$}
  \State puntero actual $\gets$ d \Comment{$\Ode{1}$}
  \State bool def $\gets$ \textsf{true} \Comment{$\Ode{1}$}
  \While {($i$ $<$ $|k|$ \textbf{and} def)} \Comment{$\Ode{|k|}$}
    \If {actual $\disFlecha$ caracteres[ord(k[i])] = NULL} \Comment{$\Ode{1}$}
      \State def $\gets$ \textsf{false} \Comment{$\Ode{1}$}
      \Else
        \State actual $\gets$ actual $\disFlecha$ caracteres[ord(k[i])] \Comment{$\Ode{1}$}
        \State $i$ $\gets$ $i+1$ \Comment{$\Ode{1}$}
      \EndIf
  \EndWhile
  \State res $\gets$ def $\land$ $¬$(actual $\disFlecha$ significado(NULL)) \Comment{$\Ode{1}$}

\EndFunction
\end{algorithmic}
\end{algorithm}

\newpage
\disServiciosUsados
\vspace*{-1em}
 
\disRequerimientosSobreElTipo{Secuencia}
\disItemRequerimientosSobreElTipo{La funci\'on \textbf{$|$x$|$} debe tener complejidad $\Ode{1}$ en el caso peor.}
\disItemRequerimientosSobreElTipo{La funci\'on \textbf{$|$x$|$} debe tener complejidad $\Ode{1}$ en el caso peor.}
\disItemRequerimientosSobreElTipo{Las operaciones deben realizarse por referencia.}
\disItemRequerimientosSobreElTipo{Debe proveer una operaci\'on \textbf{Copia} que devuelve una nueva instancia de la secuencia pero que es\\ \hspace*{5.75em}independiente de la actual, con complejidad $\Ode{n}$ en el caso peor.}
\disItemRequerimientosSobreElTipo{Debe proveer un \textbf{iterador} para avanzar que comienza en el primero elemento de la secuencia.}
\disItemRequerimientosSobreElTipo{Debe proveer un \textbf{iterador} para retroceder que comienza en el último elemento de la secuencia.}
\disItemRequerimientosSobreElTipo{Las operaciones \textbf{CrearIt, Siguiente, Anterior, TieneSiguiente, TieneAnterior} deben tener complejidad \\
\hspace*{5.75em}$\Ode{1}$ en el caso peor.}
\vspace*{1em}
\hspace*{2em}Donde $n$ es la longitud de la secuencia.

\disJustificacionDeLosOrdenes

\vspace*{-1em}

\disComplejidadDeLaOperacion {Vacio}
\hspace*{\disSubSecMargen}Esta funci\'on tiene complejidad $\Ode{1}$ porque se hace una operaci\'on de $\Ode{1}$.

\disComplejidadDeLaOperacion {Definir}
\hspace*{\disSubSecMargen}Tiene complejidad $\Ode{|k|}$, ya que hacemos $|k|$ veces el ciclo while. 

\disComplejidadDeLaOperacion {Definido?}
\hspace*{\disSubSecMargen}Como la funci\'on \textsc{QuienTieneLaLetra} y \textsc{EstaLaLetra?} tienen $\Ode{1}$ esto no influye en la complejidad del ciclo.
\\\hspace*{3.5em}Como se recorre el ciclo $|k|$ veces, y las operaciones dentro del mismo son $\Ode{1}$ entonces la funci\'on tiene 
\\\hspace*{3.5em}complejidad $\Ode{|k|}$.

\disComplejidadDeLaOperacion {Obtener}
\hspace*{\disSubSecMargen}Esta función va a tener complejidad $\Ode{|k|}$. Como la guarda del while se calcula en $\Ode{1}$, y adem\'as, la funci\'on
\\\hspace*{3.5em}\textsc{QuienTieneEseAlfa} es $\Ode{1}$, y lo mismo para las asignaciones que est\'an dentro del if, entonces todas las
\\\hspace*{3.5em}operaciones del while tienen complejidad $\Ode{1}$. Como este ciclo se hace |k| veces, este es la complejidad de la
\\\hspace*{3.5em}funci\'on.




